3個醫生都話佢死咗 西班牙囚犯驗屍枱上「復活」

3個醫生都話佢死咗 西班牙囚犯驗屍枱上「復活」

西班牙北部阿斯圖里亞斯地區（Asturias）一名囚犯不省人事後被誤判死亡，更被送往法醫等待解剖，但就在他被宣佈死亡後4小時，竟然在殮房內發出鼻鼾聲，才避過無辜被生劏一劫。

29歲希門尼斯（Gonzalo Montoya Jiménez）周日早上被發現倒臥在囚室內失去知覺。值夜班獄醫到場檢查時認為他已死亡，早更的獄醫也確認他死亡，獄方於是按程序通知警方、驗屍人員及其家人。驗屍人員到場後亦裁定希門尼斯離世，隨即送他到附近醫院，安排解剖驗屍。

驗屍人員將希門尼斯的「屍體」放到驗屍桌上，甚至已在他身上畫好解剖標記。正當他們準備開刀之際，一名驗屍官驚覺他發出鼻鼾聲，才得知他原來尚在人世，之後將希門尼斯送往醫院留醫，他周二已經甦醒。

希門尼斯的家屬稱，他曾嘗試在獄中自盡，懷疑他是服用過量鎮靜劑「巴必妥酸鹽」（barbiturate）企圖自殺，才會陷入昏迷狀態。他們又稱，希門尼斯向來需要服用抗癲癇症藥物，但獄方監察不當，令囚犯可以不按醫療指示隨意服藥。另有指希門尼斯當天僵直症（catalepsy）發作，同時出現低溫，因此看起來沒有生命跡象，但目前未有證據顯示這些說法屬實。

因偷竊罪被囚的希門尼斯已在獄中度過約3年，剩下7個月刑期。

英國《每日電訊報》